% LTex: language=pl
\section{Organizacja pracy}
\indent Metodyką pracy jest Kanban. Do zarządzania przechowywaniem i~przepływem zadań, używane jest narzędzie Jira stworzone i~utrzymywane przez firmę Atlassian. W~celu lepszego zrozumienia stanu poszczególnych implementowanych funkcjonalności zostały wprowadzone sekcje „Do zrobienia”, „W toku”, „Do weryfikacji”, „Gotowe”, „Wdrożone na produkcję”, do których każde z zadań jest przyporządkowane. Zadania są definiowane i~umieszczane na tablicy po analizie wymagań dostarczonych przez interesariuszy oraz są uzupełnianie o~kryteria akceptacji, opis i~opcjonalny podział na pomniejsze zadania. Zostają one przypisane w~momencie tworzenia, do osoby odpowiedzialnej, zgodnie z domeną specjalizacji w~tworzonym projekcie.
\newline \indent Jako repozytorium kodu posłuży platforma GitHub. Poza przechowywaniem współtworzonego kodu umożliwia ona na wzajemną jego ocenę oraz stworzenie skryptów integrujących, testujących i~wdrażających rozwiązania.
\newline \indent Jako baza wiedzy, zostanie użyte narzędzie Confluence, które podobnie jak Jira, jest stworzone i~utrzymywanie przez firmę Atlassian. Będą tam zapisywane dokumenty związane z tworzonym systemem, szczególnie w~zakresie jego uruchamiania i~konfiguracji.
\newline \indent Do komunikacji pomiędzy zespołem, a~interesariuszami, użyliśmy aplikacji Teams stworzonej przez firmę Microsoft, a~do komunikacji pomiędzy zespołem, użyliśmy aplikacji Discord.

\section{Cele pracy}
\indent Praca ma zrealizować następujące cele:
\begin{itemize}
    \item Analiza działania aktualnego systemu, uwzględniając komunikację między serwisami, badania nad możliwością zrównolegleniem operacji, sposób działania kontenerów, wykrycie potencjalnych ulepszeń systemu oraz naszkicowanie diagramu przejść i~wysokopoziomowej architektury.
    \item Zaproponowanie rozwiązań problemów z zakresu skalowania horyzontalnego systemu, gromadzenia i~analizy logów oraz zapewnienia ciągłości działania.
    \item Implementacja środowiska realizującego aktualne zadania systemu, poprzez utworzenie i~dostosowanie nowych komponentów oraz modyfikacji istniejących, zgodnie z dobrymi praktykami programistycznymi.
    \item Utworzenie maszyn wirtualnych, na których uruchomione będzie rozwiązanie oraz system logów, ze szczególnym uwzględnieniem aspektu prostoty ich zarządzania.
    \item Przygotowanie instrukcji oraz skryptów instalacyjnych.
\end{itemize}
